\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Planetar}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes celestisches Wesen, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {200 (16W10+112)},
        speed       = {12 m, Fliegen 36 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 24,
        dex = 20,
        con = 24,
        int = 19,
        wis = 22,
        cha = 25
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +12, Wei +11, Cha +12},
        skills = {Wahrnehmung +11},
        damage-resistances = {Gleißend; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Verängstigt},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 21},
        languages = {Alle, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 16
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum Zauberwirken des Planetars ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 20). Der Planetar kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Gutes und Böses entdecken, Unsichtbarkeit (nur auf sich selbst)}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Flammenschlag, Gutes und Böses bannen, Klingenbarriere, Tote erwecken}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Heiliges Gespräch, Insektenplage, Wetterkontrolle}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Engelswaffen}
        Die Waffenangriffe des Planetars sind magisch. Wenn der Planetar mit einer Waffe trifft, bewirkt die Waffe zusätzlich 5W8 gleißenden Schaden (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Göttliches Bewusstsein}
        Der Planetar erkennt, wenn er eine Lüge hört.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Planetar ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Planetar führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +12 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 21 (4W6+7) Hiebschaden plus 22 (5W8) gleißender Schaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+12,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=21 (4W6+7),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=22 (5W8),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Heilende Berührung (4-mal täglich)}
        Der Planetar berührt eine andere Kreatur. Das Ziel erhält magisch 30 (6W8+3) Trefferpunkte zurück und wird von allen Flüchen, Giften und Krankheiten sowie von Blindheit und Taubheit befreit.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
